[
    {
      "question": "네트워크에서 통신하기 위한 규칙을 무엇이라 하는가?",
      "options": ["프로토콜", "프로토스", "프로토타입", "프로파간다", "프로필렌"],
      "correctAnswer": "프로토콜"
    },
    {
      "question": "프로토콜의 주요 요소 3가지에 포함되지 않는 것은?",
      "options": [ "경로(Route)", "구문(Syntax)", "의미(Semantics)", "타이밍(Timing)"],
      "correctAnswer": "경로(Route)"
    },
    {
      "question": "프로토콜의 주요 기능에는 주소 지정, 순서 제어, 데이터의 단편화 및 재조립, ____, ____ 등이 있다. 빈칸에 들어갈 수 있는 말을 알맞게 짝지은 것은?",
      "options": ["흐름 제어, 라우팅", "변조 및 복조, 연결 제어", "동기화, 동적 주소 할당", "오류 제어, 비동기 처리"],
      "correctAnswer": "흐름 제어, 라우팅"
    },
    {
      "question": "OSI 모델을 제정한 기구의 이름은?",
      "options": [ "ISO", "iOS", "Si-O 사면체", "OSI"],
      "correctAnswer": "ISO"
    },
    {
      "question": "다음 중 OSI 모델의 1계층부터 4계층까지 순서대로 올바르게 나열한 것은?\n(가) 네트워크 계층\n(나) 물리 계층\n(다) 전송 계층\n(라)응용 계층\n(마)데이터 링크 계층",
      "options": ["(나)->(마)->(가)->(다)", "(나)->(마)->(다)->(가)", "(나)->(가)->(다)->(라)", "(나)->(마)->(가)->(라)"],
      "correctAnswer": "(나)->(마)->(가)->(다)"
    },
    {
      "question": "OSI 모델의 계층 중 다른 네트워크끼리 통신하기 위한 경로 설정과 논리 주소를 결정하는 계층은?",
      "options": ["네트워크 계층", "데이터 링크 계층", "세션 계층", "물리 계층", "전송 계층"],
      "correctAnswer": "네트워크 계층"
    },
    {
      "question": "PC방에서 오버워치를 하다가 연결이 끊겼다. 이를 OSI 7계층의 관점에서 서술한 것으로 적절하지 않은 것은?",
      "options": ["2계층에서의 문제가 의심된다면, PC방의 라우터를 확인해야겠군.",
                  "오버워치 소프트웨어의 오류로 연결이 끊겼다면, 7계층에 문제가 있는 것이겠군.",
                  "회선에 문제가 있다면, 문제가 발생한 부분은 물리 계층에 해당하겠군.",
                  "일단 어느 계층에 문제가 있는지 진단한다면 다른 계층은 건드리지 않아도 되겠군."],
      "correctAnswer": "2계층에서의 문제가 의심된다면, PC방의 라우터를 확인해야겠군."
    },
    {
      "question": "다음 중 TCP/IP 모델에 포함되지 않는 것은?",
      "options": ["데이터 링크 계층", "인터넷 계층", "네트워크 접속 계층", "전송 계층"],
      "correctAnswer": "데이터 링크 계층"
    },
    {
      "question": "데이터를 상대방에게 보낼 때 각 계층에서 헤더(혹은 트레일러)를 붙여 나가는 것을 무엇이라 하는가?",
      "options": ["캡슐화", "역캡슐화", "스위칭", "라우팅"],
      "correctAnswer": "캡슐화"
    },
    {
      "question": "OSI 7계층 중 캡슐화 과정에서 트레일러가 붙는 계층은?",
      "options": ["2계층", "3계층", "4계층", "5계층"],
      "correctAnswer": "2계층"
    }
]